[兩登同步][Live]一月北印度12日遊

之前有篇去Laos Vietnam既爛左尾
希望今次有恆心打哂

1月5號出發 開定先
一行二人Backpacking 主要睇歷史遺趾 古堡 探索文化
了解印度人既處事態度（有幾差） 當挑戰自己

將會去既城市：
New Delhi
Jaipur （粉紅色城市）
Jodhpur （藍色城市）
Amritsar
Agra
本來打算去埋Jaisalmer
但因為火車飛係25號check1月10既飛已經全部變哂waiting list
同埋車飛都唔平 最後放棄左 選擇搭內陸機由Delhi去Amritsar呢個錫克教城市 來回480一位

簡單講下黎緊既plan：
5號夜晚landing New Delhi
6號出發去Jaipur會留3日2夜
大概睇下Hawa Mahal風之宮殿, Nahargarh Fort, Galta Ji
8號出發去Jodhpur都係3日2夜
睇Umaid Bhawan Palace, Mehrangarh Fort, Jaswant Thada
10號搭通宵火車返New Delhi
11號搭飛機去Amritsar
睇Wagah Border既印巴士兵降旗禮, Jallianwala Bagh（印度獨立起源地）, Golden Temple
13號回程
14號會係Delhi漫遊 睇下Akshardham 下午17:30會去睇印度超級足球聯賽
Delhi Dynamos vs Bengaluru FC 同當地ultras交流
15號去Agra留2日1夜
睇壓軸戲碼Taj Mahal泰姬陵
17號返New Delhi 睇埋餘下既廟
當晚返香港

暫時budget：
簽證特區護照USD$50
機票Airasia來回HKD$2500 不寄倉
住宿二人房每晚HKD$100-$180
火車飛由Cleartrip訂 average 5個鐘車程 冷氣三等床位車廂（一等為頭等） HKD$80 / 1
冷氣二等床位車廂一倍左右 10個鐘車程 HKD$150 /1
估計火車一人共耗資 HKD$500
來陸機New Delhi - Amritsar HKD$480 寄倉
市內交通費會call uber／搭tuktuk
洗費一人預$3000
估計全個trip一人$7000左右

簽證：
特區護照evisa USD$50
本人持有bno 本來諗住用bno簽
但evisa不接納bno
regular簽證bno唔當香港人身份 打聽過要$1400
我認衰仔 為左錢認自己係中國香港人

上佢個visa網online填form 填勁多野 老竇老母職業國籍都要填
問三代有無巴基斯坦人身份 應該係因為歷史問題
最後22/12交表 24/12已經approve

拍攝工具：
Cannon M3
I phone SE
GoPro hero 4 session
希望拍到d靚相同埋會拍到條好既travel vlog
影多d古堡靚景
最期待都係Wagah Border performance同埋Mehrangarh Fort

題外話：
上面提過會去睇Delhi Dynamos
所以事前已經inbox左Delhi Dynamos既Ultras
識左個後生仔 讀緊year2
一路向佢打聽住印度同新德里既野 希望黎緊順利d
已經約定左佢交換波衫＋頸巾 （我睇香港波）

呢緊幾日諗到有新野會update
各位有去過印度都可以指導下小弟
之後就等5號出發

整住兩張google既圖頂住先

Mehrangarh Fort

Golden Temple

Lm唔好爛尾啊

留名等睇肚痾

諗住 講埋疫苗
11月中睇學校醫生
醫生建議打兩支
一支甲肝 一支傷寒
總共好似＄600
甲肝當年後要再打一支keep十年 因為暫時呢支只係免疫半年
傷寒就應該一世
其實我唔知

諗緊二月中去印度

我都驚肚痛

諗住call uber 巴打你幾點land?
夜晚機場混唔混亂？同埋你到左先唱錢？
我驚夜晚已經關哂 電話卡都未必買到

Lm

支持樓主

唔推對唔住自己

1001

樓主update未

兌左錢未

未呀
聽日22:00先land唔知仲有無得兌
Btw今日深水埗買左電話卡
$80 4gb 4g 用哂3g無限 無得打電話
廢時聽日land左call唔到uber

五點幾先執完行李
聽日一點機
帶左好撚多對襪

Safe flight 等你既遊記

個背狼好有經歷

屌差d遲
北大嶼炒車

Free wifi 堅定流呀
撘airasia

飛去吉隆坡先
再轉去新德里

到左吉隆坡了

停留一個半鐘再去New Delhi
頭先坐逃生門出口位 最闊
唔知點解臨停check in都有呢d位坐
係呢度食個晏先

一陣19:00飛
飛到New Delhi 22:00
但兩個半鐘時差 即係香港時間00:30
希望仲搵m記食 拿拿臨返酒店
聽朝仲要趕火車去Jaipur

40幾馬幣 都幾貴
食飽d 一陣5個幾鐘無得食

呢間香港機場都有